陸客不來台灣 日本旅客卻成長3成！ | 三立新聞網 SETN.COM

自從中國大陸3月20日開始限制來台觀光人數，陸客人數銳減，衝擊台灣觀光業生態，讓不少業者選擇走上街頭抗議陳情。根據觀光局「8月來台旅客居住地分析統計」的 顯示，8月份陸客成長率-32.41%，較去年同期少了近119198人；8月份港澳來台人數也有16萬多人，與去年同期旅遊人數差不多；日本觀光客人數成長率高達30.32%；日韓觀光客成長率43.64%，為8月份來台人數最多的國家。日本來台人數增加，有網友認為，可能與日圓升值及8月日本放連假有關。

陸客減少讓觀光業者叫苦連天，但亞洲其他國家來台旅遊人數節節攀升。除了日韓觀光客外，泰國人也喜歡來台灣旅遊，8月份就有13632人赴台，成長率高達81.22%，為來台旅客成長率之冠。

這項統計資料也讓網友們超有感！有網友分享，上禮拜去花東旅遊，遇到不少韓國人，也有人回應，韓國人會這麼喜歡來台灣，是因為節目「花樣爺爺」曾來台取景，成為觀光重要推手，其中台北西門町也是韓國旅客的最愛，也有不少網友直言「整個風景區水準都變高了！」